美國通輯犯張五常 : 「學校沒教具重量中国文化科」

反修例風波持續多月未平息，示威活動不斷。著名經濟學家張五常上月在深圳大學演講亦有提及香港情況，他認為目前香港的青年上街，主要是因為他們的學校沒有教少許重量的關於中國文化的科目，又指不懂國家的文化，不會對國家有歸屬感。

"我認為對中國文化缺乏認識是香港收不到錢的學生上街的主要原因。不懂國家的文化不會對國家有歸屬感。"

張五常指出，為什麼昔日的英國統治香港，那時的中小學教中國的古文、詩詞，遠比今天為多。今天在內地的小學生，差不多全部可以背得出起碼幾十首中國的詩詞與古文。無數的小學生研習中國的書法。

"「愛國」一詞我不知何解。我這個老人家在地球上活了八十多年，從來不覺得有哪個國家可愛。"

" 我有無數舊學生今天是香港的中學老師，為了要理解香港學子的上街行為，我問他們香港中學的「通識科」是教什麼。他們一律說是教廢物。為什麼納稅人的錢要花在廢物上呢？"

張五常又指，2012年11月發表了《國民教育與藝術文化》，建議香港的中小學著重於教中國的文化。如果當時香港接納了他的建議，今天那裡的學生不會跑到街上去。

https://inews.hket.com/article/2467127/%E3%80%90%E5%8F%8D%E4%BF%AE%E4%BE%8B%E3%80%91%E5%BC%B5%E4%BA%94%E5%B8%B8%E8%AB%87%E6%B8%AF%E9%9D%92%E5%B9%B4%E4%B8%8A%E8%A1%97%20%20%E3%80%8C%E5%AD%B8%E6%A0%A1%E6%B2%92%E6%95%99%E5%85%B7%E9%87%8D%E9%87%8F%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%96%87%E5%8C%96%E7%A7%91%E3%80%8D?mtc=20033

要教幾多磅先夠？

on9 最破壞中國文化既就係中共 越熟讀中國文化只會越反共 你咪嚟

ON9 我就係讀中史先知代代皇帝都係玩愚民政策，同埋明朝之後再冇中國

重量

喺美國愛中國，
依D愛國情慾太高了。

交稅啦張五常垃圾

做美國公民交稅咁基本都未做到就唔好指指點點人地教育制度啦

不如講白啲，開個再教育營去洗你腦呀講到咁撚好聽

張五常李天命😞

中史越讀越黃 知道中共做過的事先會更加有理由去討厭中共
打倒敵人要先了解敵人

睇完成篇文九成吹奏自已

我要多謝中史科令我真正認識中國同令我醒覺反共。

愛國不等於愛黨

自首感釋懷

食荷蘭豆啦

張五常幾時返美國自首